salut nazwa złotej monety francuskiej z przełomu xiv xv wieku wagowo odpowiadała g czystego złota nazwa pochodzi od łac saluto pozdrowić co związane było z występującą na awersie postacią archanioła gabriela pozdrawiającego maryję